點解啲不學無術既人成日想自學做IT狗

通常見親啲人都係話
想自學programming
又問點先做到programmer

但又唔見會佢地會自學其他野
搵其他工

以為 programming = 開個notepad 出嚟打英文

門檻低，有電腦有上網就基本上乜都做到
其他嘢自學完多數未必咁容易實踐到出黎比人睇

坐係度嘆冷氣有2皮逗嘛

呢d html都未學完就放棄咗啦
勁d咪識抄下code整個 app call 下http request，其他就唔識

冇IT底既練好打字報ACO好過,今年應該招人,唔怕中年失業
做12年後 到pt15 連通脹都40K+,強積金20%+,假都2x日,又可以用公務員隊排公屋
當然呢個就先苦後甜,頭3年就慢捱下

有學位一係練好中英文 報2A3O,紀律部隊officer,人工前景好十條街

多數都係讀水泡科 臨grad搵唔到工
或者唔想做成世文員仔
於是就幻想last year
可以跟google啲course做完就做到programmer

其實冇it底學呢啲都唔算難
都識啲 讀地理 讀bba既人真係成功做到p
不過成功既一定唔係呢不學無術既人

咁想自學programming 想睇下點樣apply落自己個field度呢？

香港有一部份IT狗係正常工無人請先局住入行

應該知點apply先學
同埋諗清楚係咪真係需要靠你去做
而唔係請個programmer

做research嘅話
data analysis應該有用
而且識多樣tools會有多啲bargaining power掛我估

岩呀，有個fd字都唔識打就話想撈埋IT